金融時報：中國秘密接觸阿富汗塔利班

（中央社台北7日電）英媒金融時報今天報導，參與安排會談的巴基斯坦政府人士透露，中國正努力與塔利班接觸，力求在結束17年的阿富汗衝突方面發揮重要作用。

報導引述參與安排這些會談的人士表示，北京方面竭力與塔利班接觸，甚至把這個伊斯蘭組織的高級成員請到中國，「訪問北京的（塔利班）被安排參觀一個清真寺，品嘗清真食品」。

這位人士表示，「中國方面一段時間以來一直試圖敦促塔利班展開談判，但這些會談也是為了展示中國的進步與對穆斯林的寬容」。

一名巴基斯坦官員表示，巴方扮演塔利班中介人的角色，幫助安排其與中國和美國的談判。

金融時報此前報導曾披露，美國官員在過去3個月裡至少兩次與塔利班會面。儘管華盛頓方面堅持，任何和平談判都應該由喀布爾的政府進行。

但這些會談在塔利班設有一處政治辦公室的卡達舉行，它們被解讀為，美國不指望其在阿富汗重新發起軍事行動足以擊敗該組織。

陸媒觀察者網報導，2016年7月30日，路透社援引不具名消息人士稱，阿富汗塔利班一個高級代表團應中國政府之邀，7月18日至22日訪問中國並討論阿富汗局勢。當時，中國對此消息既未證實也未否認。

去年3月10日的外交部記者會上，曾有媒體詢問中國政府當年2月邀請塔利班5位高級官員訪中一事，外交部發言人耿爽表示不瞭解相關情況，但重申中方支持「阿人主導、阿人所有」、「同涉阿問題各方均保持接觸，願繼續發揮積極建設性作用」的態度。

金融時報報導稱，中國官員實際上比美國人取得了更深入的進展。巴基斯坦政府人士說，北京方面和塔利班討論了維吾爾族穆斯林逃離中國新疆、並在阿富汗境內組織抵抗北京統治的問題。

報導指出，在過去兩年裡，中國當局加強對維吾爾族人士的一系列打擊。維吾爾族過去曾表現出獨立意識，數十萬人處於法外拘留狀態，而另一些人越境進入阿富汗，北京方面認為其中一些人在阿富汗策劃對中國境內目標的襲擊。

報導認為，中國願意直接與塔利班談判，而不僅僅是在美國或阿富汗主導的談判中進行調解，此突顯中國正越來越多地參與南亞和中亞的地緣政治。（編輯：楊昇儒/林克倫）1070807

又嬴

唔太信，大陸唔會蠢到去搵個比美國人打殘既國家

去完仲有命番出黎

話說點解唔希佢去新疆參觀下

北韓和談又唔關中國事
塔利班和談又唔關中國事
中國再唔做野就黎退出世界舞台架啦

點會同個中東垃圾國家成班恐怖分子有野好傾？

上面講咗
幫手搞掂逃亡出黎既維吾爾族人

物以類聚

中國要馬住巴基斯坦就要解決塔利班
連美國都打到唔想打，幫手和平解決黎想巴基斯坦過檔/食兩家茶禮
中國都唔幫手連最fd個件都畀美國搶埋

今天大陸影響力，已經比美國收返哂

向來大陸影響力都同美國無得比架啦
但中國連巴基斯坦呢隻馬仔都畀美國搶埋
真係畀人用鎖鏈圈起哂架啦喎，即死架喎，你咁都唔幫？

巴基斯坦，只要大陸既錢

中亞唔係俄國地盤咩，仲忍支那係自己門口搞事

IS 都好似係阿爺揼水

塔利班會唔會唔知新彊伊斯蘭教徒發生緊咩事
明知都同中國埋堆
真主黨巴解溫和化都冇咁差

東突厥斯坦

邊個你阿爺

又贏

過去傾蘭州拉麵代理權咋？

收買塔利班
然後叫佢地去新疆恐襲
跟住就話係疆獨份子做
解放新疆不是夢

叫塔利班攪鳩美國

中共有兩句名言，敵人的敵人就是朋友，團結一切可團結的力量。